적극적 정찰
#
적극적인 정찰을 위해서는 목표물과 일종의 접촉이 필요하다. 이 연락처는 일반적으로 사회 공학의 일환으로 더 많은 정보를 수집하기 위해 전화를 걸거나 대상 회사를 방문하는 것일 수 있다. 또는 웹 사이트를 방문하거나 방화벽에 SSH 포트가 열려 있는지 확인하는 대상 시스템에 직접 연결할 수 있다. 따라서 클라이언트로부터 서명된 법적 승인을 받기 전에 적극적인 정찰 작업에 참여하지 않는 것이 중요하다.

적극적 정찰은 대상 시스템에 대한 직접 연결로 시작된다. 이러한 연결은 무엇보다도 클라이언트 IP 주소, 연결 시간 및 연결 기간을 보여주는 정보를 로그에 남길 수 있다. 그러나 모든 연결이 의심되는 것은 아니다. 적극적 정찰을 일반 클라이언트 활동으로 표시할 수 있다. 웹 브라우징을 고려하라. 아무도 수백 명의 다른 합법적인 사용자 중에서 대상 웹 서버에 연결된 브라우저를 의심하지 않을 것이다. 레드 팀(공격자)의 일부로 일하고 블루 팀(수비수)을 놀라게 하고 싶지 않을 때 이러한 기술을 유리하게 사용할 수 있다.

대부분의 운영 체제에 일반적으로 번들로 제공되거나 쉽게 구할 수 있는 다양한 도구를 살펴볼것이다. 웹 브라우저와 내장 개발자 도구부터 시작한다. 또한 효율적인 정찰 프레임워크가 되기 위해 웹 브라우저를 "무장"할 수 있는 방법을 보여준다. 그런 다음 `ping`, `traceroute`, `telnet`과 같은 다른 도구에 대해 논의한다. 이 모든 프로그램들은 목표물과의 연결을 필요로 하기 때문에 우리의 활동은 활발한 정찰에 속하게 될 것이다.

#
1. 웹브라우저

웹 브라우저는 특히 모든 시스템에서 쉽게 사용할 수 있는 편리한 도구가 될 수 있다. 웹 브라우저를 사용하여 대상에 대한 정보를 수집할 수 있는 몇 가지 방법이 있다.

전송 수준에서 브라우저는 다음에 연결한다.

HTTP를 통해 웹 사이트에 액세스할 때 기본적으로 TCP 포트 80
HTTPS를 통해 웹 사이트에 액세스할 때 기본적으로 TCP 포트 443
80 및 443은 HTTP 및 HTTPS의 기본 포트이므로 웹 브라우저는 주소 표시줄에 표시하지 않는다. 그러나 사용자 지정 포트를 사용하여 서비스에 액세스할 수 있다. 

예를 들어 https://127.0.0.1:8834/는 HTTPS 프로토콜을 통해 포트 8834에서 127.0.0.1(localhost)에 연결한다. 해당 포트에서 수신 대기하는 HTTPS 서버가 있는 경우 웹 페이지가 수신된다.

개발자 도구를 사용하면 브라우저가 원격 서버와 수신 및 교환한 많은 항목을 검사할 수 있다. 예를 들어 JavaScript(JS) 파일을 보고 수정할 수 있으며 시스템에 설정된 쿠키를 검사하고 사이트 콘텐츠의 폴더 구조를 검색할 수 있다.

또한 침투 테스트에 도움이 될 수 있는 Firefox 및 Chrome용 추가 기능이 많이 있습니다. 다음은 몇 가지 예이다.

- FoxyProxy를 사용하면 대상 웹사이트에 액세스하는 데 사용하는 프록시 서버를 빠르게 변경할 수 있다. 이 브라우저 확장은 Burp Suite와 같은 도구를 사용하거나 정기적으로 프록시 서버를 전환해야 할 때 편리하다.
- User-Agent Switcher 및 Manager 는 다른 운영 체제나 다른 웹 브라우저에서 웹 페이지에 액세스하는 것처럼 가장할 수 있는 기능을 제공한다. 다시 말해서, 실제로는 Mozilla Firefox에서 액세스할 때 iPhone을 사용하여 사이트를 탐색하는 척할 수 있다.
- Wappalyzer 는 방문한 웹사이트에서 사용된 기술에 대한 통찰력을 제공한다. 이러한 확장은 주로 다른 사용자처럼 웹사이트를 탐색하는 동안 이 모든 정보를 수집할 때 편리하다. 

2. 

#
reference
- [Foxy Proxy extension](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/foxyproxy-standard/)
- [User-Agent Switcher extension](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/user-agent-string-switcher/)
- [Wappalyzer]()

